中共借用香港共和國之名 駁斥國際抹黑中共投疫

外交部特派員謝鋒反駁國際抹黑中國投疫謠言
13.05.2020 22:40

外交部駐香港特派員謝鋒，在《華爾街日報》網頁版發表英文署名文章，反駁國際上一些人抹黑詆毀中國抗疫的種種謠言，強調病毒才是真正的敵人，諉過中國彌補不了失去的時間，亦拯救不了瀕危的生命。

文章表示，新型冠狀病毒是一種全新病毒，人類不可能先知先覺，疫情在全球多點爆發，源頭不明，至今無定論，越來越多國家發現目前確定的“零號患者”沒有去過中國，當地流行的病毒毒株基因也與中國的並不相同，謝鋒指出，中國發現疫情後，第一時間主動報告，第一時間確定病原體，第一時間與世衛組織和各國分享基因序列，反而被污名為“隱瞞者”“延誤者”，被推上被告席，而那些沒有及時檢測、報告、作為的卻成了審判者， 形容何其荒唐。

［再斷水路］聽講好多狗有秘撈